[光榮]信長之野望 創造 威力加強版

玩緊steam版
劇本上除咗群雄集結仲有冇隱藏劇本

玩緊群雄集結一條家，長宗好撚難打

一條家打乜都難打㗎啦

一條兼定之大國勃起

Push

都係天道好玩
創造玩左個半鐘覺得無聊退左
可能我更岩三國志11種玩法

13 bgm好聽啲定14 bgm好聽啲？

13

見特價買 創造 玩下
跟正史的確唔錯
係戰鬥方面唔岩我,所以快手退左佢

個玩法重點變咗舖路
你舖得好可以包抄夾擊

除咗包夾都可以玩小會戰、大會戰

不過創造snowball 得好勁，弱小勢力好難直接打贏大勢力

所以上位用小勢力開荒果陣好玩
宇喜多直家呢啲
不過戰局完全係睇你舖路舖得好唔好
所以戰鬥唔好

大地圖開三面戰線咁先好玩

呢一集戰爭面真係弱咗啲
手控系統hea到無朋友

應該好難打
超級難度？
有無同毛利同盟

高級/好戰ai
西面又要同盟
北面又要同盟

偏安有偏安嘅好
群雄集結劇本嘅信長好難生存
俾人夾死

變咗舖路無雙

其實創造係想帶出夾擊重要性
但係會戰真係做得麻麻

但係好撚好笑
變咗city builder 修橋舖路變咗主菜

所以我對信野創威特別有印象

其實創造係幾有誠意，全新系統，大地圖，不過玩家受唔受真係冇得控剮，我自己就覺得跟歷史玩都幾過癮

除咗手控部分

其他地方都唔錯

信長我鍾意天道呢集, 之後既創造大志我都唔鐘意
天道之前, 我覺得最正係天翔记

好似2-3年前煲過下. 印象中個內政系統都幾無聊下
搞極都搞唔清 副將D能力值會唔會有影響..
因為玩開天道 革新 都係搵統領 武勇 智力 兵種適性 黎配隊..
但去到創造好似唔同曬咁
仲有就係全狩場係咪真係有用... 個效果又好似冇咁..
最尾都係屈兵就算..

戰鬥系統 就一開始玩手動戰.. 之後就轉曬玩全地圖算.... 瘋狂夾擊
哩一版 電腦肥起上黎個擴張速度好快 龜唔到..

So true

戰鬥系統好多嘢都搞唔清楚，唯一肯定兵力差距係優勢。
且
同埋冇乜連㩗效果，只係有對應戰法
內政系統我都係主谷人口，用兵力sm

戰國立志傳好玩啲

天道同革新差唔多玩法，比較易上手，之後嗰啲轉晒玩法，天道最深刻係啲BGM，真係好撚高質

其實好簡單，直接打大會戰，開波將自己堆兵企埋一齊唔好分散，慢慢推進，一發現ai個主帥即刻全軍衝埋去圍毆佢，ai唔會特別掩護總帥，最多企後啲，唔好理前面嗰堆，一見到總帥就直爆，一埋到身主力開戰法，有加速之類嘅最好，追住佢嚟打

搞掂個總帥直接贏，其餘部隊自動解散，跟住堆城就變咗冇防守任你搶

不過當然本身啲人既實力要有番咁上下，弱小勢力硬碰會難啲。內政嗰啲早期谷商業農業，差唔多就狂谷兵營，其實你全委託都問題不大，啲格仔起嘢我都係求其起

挑釁加貫穿好sm拉隻主帥嚟打

啲城唔谷人口擴張唔到，多數開爆晒先轉返谷收入

呢版最煩係建設同改修。。。
試過一次玩信長真係全委託咩都唔撚理，打左一陣開埋兵農分離主城都係得1萬兵

呢版谷兵數唔係全靠兵舍，係谷人口同善用改修

谷人口唔係問題,問題係AI成日都剩係起一塊兵舍地,又鍾意起獵場同工房

有個政策叫目安箱，加快人口增長，缺點係民忠低嗰陣一揆機率上升，個缺點基本上可以無視，幾乎未發生過，所以呢個政策係必開

主義保守嗰啲可以用所領安堵，一樣加快人口增長

其實人口由佢自己升就得，大城升得好快，後期可以萬幾二萬兵嘅都係嗰堆城，細城你搞好耐都跟唔上，暗榮明顯想簡化內政嘅操作，新嗰集大志仲簡單，hea到仆街

AI唔咁做應該下下車二萬兵過嚟

睇youtube大志gameplay 真係唔多想玩

信野停留係 革新，天道年代

創造玩過一陣 覺得好無聊

群雄集結之北海道霸王
巁崎季廣

初初都係咁既感覺
不過唔知點解玩玩下愈黎愈有味道

兩種唔同玩法，14感覺貼地好多

可惜嘅係戰法同連㩗少咗啲彈性同特色

手動戰好屈, 手動戰可以做到死少少兵滅成隊 但地圖戰唔得

講番版本個方面, 係咪創造 > 創造PK > 創造戰國立志傳?

係
不過立志傳睇game play覺得麻麻

Steam得初版同pk有折
戰國仲係要400幾 覺得隻game唔值400

係.天道玩到好爽
創造見唔對路,唔岩口味
快手退左佢仲好
但都好過三國

有冇人最中意革新，之後果啲都冇乜興趣

除咗革新 打後嘅都無興趣 唔知點解

same

淨係玩革新同天道，如果天道可以加返海戰，諸勢力同外國貿易，咁就屈機

好想玩返革新
但steam 冇

steam有呀，冇中文版啫

睇唔掂日文

桶峽間-長宗我部開局
信長肥得好快